%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}

\title{Progression Première technologique (STMG)}

\newcounter{periode}
\newcommand{\periode}[1]{%
  \midrule
  \multicolumn{2}{l}{%
    \stepcounter{periode}%
    \textbf{Période \arabic{periode}}%
  }
}
\newcounter{chapitre}
\setcounter{chapitre}{-1}
\newcommand{\chapitre}{%
  \stepcounter{chapitre}%
  \arabic{chapitre}%
}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{rX}
  \toprule
     & Chapitre \\
     \midrule
   \chapitre & Algorithmique \\
  \periode{} \\
   \chapitre & Statistiques \\
   \chapitre & Probabilités conditionnelles \\
  \periode{} \\
   \chapitre & Polynômes du deuxième et troisième degré \\
  \periode{} \\
   \chapitre & Dérivation \\
  \periode{} \\
   \chapitre & Suites numériques \\
  \periode{} \\
   \chapitre & Variables aléatoires \\
  \bottomrule
\end{tabularx}
\end{center}
\end{document}
